# Genesis
Originally written in Hebrew by Moses, together with Exodus, Leviticus, Numbers, and Deuteronomy.
However, this book "Moses", as how Paul referred to it, was divided into these 5 books.
As proof other religions refer to this book as Torah.

Written in the Wilderness of Sinai in the year 1513 BC, 1512 BC(Exodus & Leviticus) up to 1473 BC(Numbers and Deuteronomy).
###### Nilalang ng Dios ang sanglibutan. [Genesis 1:1—2:6](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1)
###### Nilalang ang lalake at inilagay sa Eden [Genesis 2:7-20](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L38)
###### Nilalang ang babae mula sa lalake. Genesis 2:21-25](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L52)
###### Ang tukso at ang pagsuway ni Adam at ni Eva. [Genesis 3:1-21](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L57)
###### Pinalayas sila sa Eden. [Genesis 3:22-24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L78)
###### Si Cain at si Abel.[Genesis 4:1-7](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L81)
###### Pagpatay kay Abel.[Genesis 4:8-24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L88)
###### Panganganak kay Set.[Genesis 4:25—5:5](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L105)
###### Mga inanak ni Set.[Genesis 5:6—6:8](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L112) (supplied) Mga higante. [Genesis 6:1-8](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L139) 
###### Si Noe at ang kaniyang mga anak.[Genesis 6:9-12](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L147)
###### Si Noe ay pinagawa ng Daong.[Genesis 6:13—7:5](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#151)
###### Pagsakay sa Daong.[Genesis 7:6-9](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L166)
###### Pagbuhos ng Baha. [Genesis 7:10-24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L170)
###### Pagliit ng tubig. [Genesis 8:1-5](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L185)
###### Ang uwak at ang kalapati. [Genesis 8:6-19](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L190)
###### Naghandog si Noe. [Genesis 8:20-22](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L204)
###### Pinagpala ng Dios si Noe. [Genesis 9:1-24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L207)
###### Ang sumpa sa Canaan. [Genesis 9:25-29](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L231)
###### Ang lahi ng mga Anak ni Noe. [Genesis 10:1-32](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L236)
###### Ang tore ni Babel. [Genesis 11:1-4](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L268)
###### Pagkakaroon ng iba't ibang wika. [Genesis 11:5-9](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L272)
###### Mga inanak ni Sem. [Genesis 11:10-26](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L277)
###### Ang sangbahayan ni Thare. [Genesis 11:27-32](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L293)
###### Ang tawag kay Abram. [Genesis 12:1-9](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L300)
###### Si Abram ay nanirahan sa Egipto. [Genesis 12:10-17](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L309)
###### Pinaglalangan ni Abram si Faraon. [Genesis 12:18-20](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L317)
###### Pinaglalangan ni Abram si Faraon. [Genesis 13:1-6](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L320)
###### Paghiwalay kay Lot. [Genesis 13:7-18](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L326)
###### Si Lot ay dinalang bihag. [Genesis 14:1-12](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L338)
###### Si Lot ay iniligtas ni Abram. [Genesis 14:13-17](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L350)
###### Pinagpala ni Melquisedec si Abram. [Genesis 14:18-24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L355)
###### Ang pangako ng Dios kay Abram. [Genesis 15:1-21](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L362)
###### Si Sarai at si Agar. [Genesis 16:1-14](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L383)
###### Panganganak kay Ismael. [Genesis 16:15—17:8](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L397)
###### Ang tipan ng pagtutuli. [Genesis 17:9-14]](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L407)
###### Ang panganganak kay Israel ay ipinangako. [Genesis 17:15-27](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L413)
###### Tatlong Anghel ay dumalaw kay Abraham. [Genesis 18:1-8](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L426)
###### Ang pangako sa panganganak ay inulit. [Genesis 18:9-19](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L434)
###### Paggunaw sa Sodoma. [Genesis 18:20-22](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L445)
###### Ang pamamagitan ni Abraham. [Genesis 18:23-33](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L448)
###### Dinalaw ng Anghel ang Sodoma. [Genesis 19:1-11](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L459)
###### Iniligtas si Lot. [Genesis 19:12-22](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L470)
###### Ang mga Ciudad sa kapatagan ay giniba. [Genesis 19:23-29](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L481)
###### Ipinanganak si Moab at si Ben-ammi. [Genesis 19:30-38](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L488)
###### Pinaglalangan ni Abraham si Abimelech. [Genesis 20:1-18](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L497)
###### Ipinanganak si Isaac. [Genesis 21:1-7](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L515)
###### Pinalayas si Agar at si Ismael. [Genesis 21:8-21](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L522)
###### Ang tipan sa Beer-seba. [Genesis 21:22-34](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L536)
###### Ihahandog ni Abraham si Isaac. [Genesis 22:1-24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L549)
###### Ang pagkamatay ni Sara. [Genesis 23:1-7](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L573)
###### Pagbili ng Parang sa Macpela [Genesis 23:8-16](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L580)
###### Ang libing ni Sara. [Genesis 23:17-20](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L589)
###### Ang pamamanhik sa pagaasawa ni Isaac kay Rebeca. [Genesis 24:1-66](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L593)
###### Ang kanilang kasal. [Genesis 24:67](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L659)
###### Si Abraham at si Cetura. [Genesis 25:1-7](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L660)
###### Ang kamatayan ni Abraham. [Genesis 25:8-23](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L667)
###### Panganganak kay Esau at kay Jacob. [Genesis 25:24-26](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L683)
###### Ipinagbili ni Esau ang kaniyang pagkapanganay. [Genesis 25:27-34](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L686)
###### Si Isaac sa Gerar. [Genesis 26:1-5](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L694)
###### Nilinlang ni Isaac si Abimelech. [Genesis 26:6-25](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L699)
###### Ang tipan ni Isaac kay Abimelech. [Genesis 26:26-33](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L719)
###### Mga asawa ni Esau. [Genesis 26:34—27:16](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L727)
###### Tinanggap ni Jacob ang pagpapala ni Isaac. [Genesis 27:17-40](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L745)
###### Pinapunta si Jacob sa Paddan-aram. [Genesis 27:41—28:9](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L769)
###### Ang panaginip ni Jacob sa Betel. [Genesis 28:10-19](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L784)
###### Ang pangako ni Jacob. [Genesis 28:20-22](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L794)
###### Ang pagkatagpo kay Raquel. [Genesis 29:1-12](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L797)
###### Tinanggap siya ni Laban. [Genesis 29:13-20](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L809)
###### Naging asawa ni Jacob si Lea at si Raquel. [Genesis 29:21-35](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L817)
###### Ang kaniyang mga anak. [Genesis 30:1-24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L832)
###### Pagpapaalam ni Jacob kay Laban. [Genesis 30:25-42](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L856)
###### Ang kaniyang pagyaman. [Genesis 30:43—31:16](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L874)
###### Lihim na pagalis ni Jacob sa Canaan. [Genesis 31:17-21](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L891)
###### Hinabol at hinamon ni Laban si Jacob. [Genesis 31:22-35](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L896)
###### Ang galit na sagot ni Jacob. [Genesis 31:36-42](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L910)
###### Tipan sa Galaad. [Genesis 31:43-55](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L917)
###### Si Jacob sa Mahanaim. [Genesis 32:1-2](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L930)
###### Ang takot ni Jacob kay Esau. [Genesis 32:3-21](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L932)
###### Siya'y nakipagtunggali sa anghel. [Genesis 32:22-32](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L951)
###### Nagtagpo si Jacob at si Esau. [Genesis 33:1-17](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L962)
###### Siya'y nagpunta sa Sichem. [Genesis 33:18—34:24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L979)
###### Ipinaghiganti si Dina ni Simeon at ni Levi. [Genesis 34:25-26](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1006)
###### Nilooban ang Sichem. [Genesis 34:27-31](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1008)
###### Iniwan ni Jacob ang idolo at pumunta sa Bethel. [Genesis 35:1-21](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1013)
###### Ang kaniyang mga anak. [Genesis 35:22-27](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1034)
###### Kamatayan ni Isaac. [Genesis 35:28-29](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1040)
###### Mga Inanak ni Esau. [Genesis 36:1-19](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1042)
###### Mga anak ni Seir. [Genesis 36:20-30](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1061)
###### Mga Hari ng Edom. [Genesis 36:31-43](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1072)
###### Ang pagmamahal ni Jacob kay Jose. [Genesis 37:1-4](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1085)
###### Panaginip ni Jose. [Genesis 37:5-24](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1089)
###### Ipinagbili si Jose sa Egipto. [Genesis 37:25-33](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1109)
###### Ang panangis ni Jacob. [Genesis 37:34—38:23](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1118)
###### Mga anak ni Juda kay Thamar. [Genesis 38:24-30](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1144)
###### Si Jose ay naging Tagapamahala ni Potiphar. [Genesis 39:1-6](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1151)
###### Si Jose at ang asawa ni Potiphar. [Genesis 39:7-19](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1157)
###### Si Jose ay ibinilanggo. [Genesis 39:20-23](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1169)
###### Ipinaliwanag ni Jose ang panaginip ng puno ng katiwala ng saro at puno ng magtitinapay. [Genesis 40:1-23](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1173)
###### Ipinaliwanag ni Jose ang panaginip ni Faraon. [Genesis 41:1-36](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1196)
###### Ginawa siyang tagapamahala sa Egipto. [Genesis 41:37-44](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1232)
###### Pagaasawa ni Jose. [Genesis 41:45-53](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1240)
###### Ang pagkakagutom. [Genesis 41:54-57](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1249)
###### Bumili ng pagkain ang mga anak ni Jacob. [Genesis 42:1-23](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1253)
###### Tinalian si Simeon. [Genesis 42:24-25](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1276)
###### Ang iba ay nagbalik. [Genesis 42:26-34](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1278)
###### Nakita ang salapi sa kanilang sisidlan. [Genesis 42:35-38](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1287)
###### Bumabang muli ang mga anak ni Jacob na kasama si Benjamin. [Genesis 43:1-25](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1291)
###### Kumain si Jose na kasalo ng kaniyang mga kapatid. [Genesis 43:26-34](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1316)
###### Umalis sila na dala ang kaniyang saro; at pinabalik. [Genesis 44:1-17](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1325)
###### Ang pamamagitan ni Juda dahil kay Benjamin. [Genesis 44:18-34](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1342)
###### Nagpakilala si Jose. [Genesis 45:1-15](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1359)
###### Ipinakaon ni Faraon si Jacob. [Genesis 45:16-28](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1374)
###### Si Jacob at ang kaniyang angkan ay pumunta sa Gosen. [Genesis 46:1-7](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1387)
###### Ang mga pangalan ng sangbahayan ni Jacob ay ibinigay. [Genesis 46:8-28](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1394)
###### Sinalubong ni Jose ang kaniyang ama. [Genesis 46:29-34](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1415)
###### Iniharap si Jacob kay Faraon. [Genesis 47:1-12](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1421)
###### Ang kagutom at ang bunga noon. [Genesis 47:13-31](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1433)
###### Mga huling araw ni Jacob. [Genesis 48:1-7](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1452)
###### Si Jose at ang kaniyang mga anak ay dumalaw kay Jacob. [Genesis 48:8-22](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1459)
###### Ang hula ni Jacob sa kaniyang mga anak. [Genesis 49:1-31](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1474)
###### Ang kaniyang kamatayan. [Genesis 49:32-33—50:11](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1505)
###### Si Jacob ay nalibing sa Machpela. [Genesis 50:12-14](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1518)
###### Ang kabutihang loob ni Jose sa kaniyang mga kapatid. [Genesis 50:15-21](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1521)
###### Ang kaniyang kamatayan. [Genesis 50:22-26](https://gitlab.com/biblia/noon/blame/master/01/Gen/README.md#L1528)